De dag was toevallig Zondag, en toen ik keek naar de schoonheid om me heen, en dacht hoe het was gegroeid en veranderd, en hoe de kleine wilde bloemen waren geweest vormen, en de stemmen van de vogels hadden versterkt, overdag en 's nachts, onder de zon en onder de sterren, terwijl arm ik lag branden en op mijn bed gegooid, de loutere herinnering dat ik verbrand en gegooid had er kwam als een controle op mijn vrede.
Maar toen ik de zondag hoorde klokken, en keek een beetje meer rond op de uitgespreide schoonheid, voelde ik dat ik lang niet dankbaar genoeg was, - dat ik te zwak was om nog te zijn zelfs dat, - en ik legde mijn hoofd op Joe's schouder, zoals ik het lang had gedaan geleden toen hij me naar de Fair had gebracht of waar niet, en het was te veel voor mijn jonge zintuigen.
Na verloop van tijd kreeg ik meer kalmte en praatten we zoals we gebruikten praten, liggend op het gras bij de oude batterij.
Er was geen verandering wat dan ook in Joe.
Precies wat hij toen in mijn ogen was geweest, was hij in mijn ogen stil; net zo eenvoudig trouw, en als gewoon goed.
Toen we terugkwamen, tilde hij me op en droeg me - dus gemakkelijk - aan de overkant van het veld en de trap op, ik dacht aan dat veelbewogen Kerstdag toen hij me over de moerassen had gedragen.
Dat hadden we nog niet gedaan maakte een toespeling op mijn verandering van fortuin, noch wist ik hoeveel van mijn late geschiedenis die hij kende.
Ik was nu zo twijfelachtig over mezelf, en zoveel vertrouwen in hem gesteld, dat ik mezelf niet kon bevredigen of ik zou er naar moeten verwijzen als hij dat niet deed.
"Heb je het gehoord, Joe", vroeg ik hem die avond, naderhand terwijl hij zijn pijp aan het raam rookte, "wie was mijn beschermheer?"
"Ik heerd," antwoordde Joe, "als het ware niet Miss Havisham, oude man."
"Heb je gehoord wie het was, Joe?"
Nou Ik heerd als het ware een persoon die de persoon heeft gezonden wat jij zegt de bankbiljetten bij de Jolly Bargemen, Pip. "
"Zo was het."
"Verbazingwekkend!"
zei Joe op de meest vreedzame manier.
'Heb je gehoord dat hij dood was, Joe?'
Ik vroeg het op dit moment met toenemende schroom.
"Welke?
Hem zoals de bankbiljetten verzonden, Pip? "
Ja.
